# 📘 Contenido Inicial de R

¡Bienvenido a este repositorio de contenido inicial de R! Este repositorio está diseñado para ayudarte a comenzar con R, proporcionando ejemplos básicos y recursos útiles.

## Descripción

Este repositorio contiene scripts y ejemplos básicos de R que cubren los fundamentos del lenguaje de programación R. Está pensado para aquellos que recién comienzan y desean aprender los conceptos básicos de R de manera práctica.

## Contenidos

- Instalar R y Rstudio
- Introducción a R
- Estructuras de datos en R
- Funciones básicas y operadores
- Manipulación de datos con `dplyr`
- Visualización de datos con `ggplot2`
 

## Recursos Adicionales

Aquí tienes algunos enlaces a webs interesantes para aprender más sobre R:

- [RStudio](https://www.rstudio.com) - Un IDE popular para R.
- [R for Data Science](https://r4ds.had.co.nz) - Un libro gratuito en línea que cubre desde los fundamentos hasta técnicas avanzadas de R.
- [The Comprehensive R Archive Network (CRAN)](https://cran.r-project.org) - El repositorio oficial de paquetes de R.
- [R-Bloggers](https://www.r-bloggers.com) - Un blog con artículos y tutoriales sobre R.
- [Swirl](https://swirlstats.com) - Un paquete de R que te permite aprender R interactivamente dentro de la consola de R.


## 📄 Licencia

Este proyecto está licenciado bajo la [Licencia Creative Commons Atribución-CompartirIgual 4.0 Internacional (CC BY-SA 4.0)](https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/). Consulta el archivo [LICENSE](LICENSE) para más detalles.


# Si quieres saber más de Bookdown revisa el siguiente enlace:

 https://bookdown.org/yihui/bookdown-demo/.
